波歷克全盛時期有幾勁到底？

佢係車仔果陣我覺得好名大於實

只配幫林柏特玩鞋既實力

其實真

無睇德甲，會唔會以前勁d

周身刀
又唔可以話冇張利嘅 但我覺得佢冇乜邊樣能力係頂級尤其是盤傳控
最強應該係入楔頂頭槌嗰下 同埋射十二碼好穩

我覺得全盛紐亞 全盛拿姆 全盛奧斯爾呢啲就真係世界最top
波歷克當時係德國頭號球星 有少少時勢造英雄

同藍斯差唔多 腳頭可能重少少

小志強果隻柱頂式中蜂？

咁佢肯定勁過藍斯

利申阿 覺得藍斯好撚廢

領袖魅力，德國隊而家都冇左呢類大佬級球員

波叔打中場 其實我覺得似強化版卡希爾
同埋唔只柱躉嘅 我覺得佢對腳都幾好 只不過唔算頂級啫

2002佢嗰陣帶住德國世界盃決賽真係好有領袖魅力

亞軍王

09 u21嗰班崛起之前 當之無愧係德國第一球星

玩—>挽，挽—>玩，犀利。

踢德國國家隊最勁，勁過踢球會，
不過都係傷得太多，搞到職業生涯中後期冇咩表現

leadership

玩鞋正呀

勁到拎好多亞軍

02年carry成隊防守傳中入波都要做晒
你話勁唔勁啦

同YAYA托尼比呢?

藍斯最勁嗰季屌打波叔啦

點比全盛Yaya bug來未見過有人咁踢波，35碼內入晒射程，罰球入硬咁滯，自己由後場推到入禁區又得

領袖條毛
08歐杯決賽
全場垃圾表現
犯規同囉牌
咁叫領袖?
唔怪得10世杯比拿姆搶埋隊長兼無得踢
告別賽仲要搞唔成
呢d搞屎棍少一個唔少

free transfer算係超值

10萬周薪咋

保証有第二, 已經好勁

屌啦08年決賽咪係輸拿姆

個隊德國真係冇乜星
波歷克之外
大猩猩、列文、高老師
仲有邊個

比全盛費托屈機
冇計

on9
擺明輸龍門啦
列文唔出
拿姆點會收步比佢衝
廢托見咁筍
老虎蟹都射左佢啦

舒尼達
羅美路
基爾
芬寧斯
夏文
艾沙姆
紐圍爾

亞王唔係咁易嘅

無一個上到大台
不過02決賽紐維利果腳40碼罰球
射到成個卡路士咁
要多謝巴西龍門救到
否則德國果陣1-0領先
巴西想追和都幾頭痕

耶耶托尼勁啲啦

仲要高路斯當時都未係星

沙地殺手

依家多左好文盲

當年既德國 擺小豬落去都一樣係當家球星

最文盲果堆係「場」打左「埸」

決賽停賽喎

屌你逼我打j

佢想講去到決賽

得個紐維利勁dd

二奶王
係自己主場俾疤賽黑哨

嗰下真係明屈機嘅
非戰之罪啦

冇一粒係星 我反而覺得迪斯拿有星味

安利陳都屌打條二奶啦

二奶波全盛點秤都秤先過奧燒啦

兩type波
講創造力 奧燒讓一隻腳都贏波叔
但擺奧燒落02德國 冇領袖能力又成唔到大事
擺波叔落10/14德 佢肯打配合 應該成續差唔多

我都知兩type波，但除左創造力同傳波，我真係唔覺奧燒有邊樣比得上波叔
奧燒條友踢隊隊波都係擔唔到大旗，佢可以令隊波更強，但唔係孭到飛，相反波叔係帶低潮德國在大賽攞兩亞一季，仲要係入唔少關鍵波
而且波叔肯企出黎做戰靶做領袖，06年佢為左保護對垃圾中堅，專登後踢一格寧願少進攻。相反條奧燒比人屌兩屌就話種族歧視唔撚踢國家隊

全盛奧斯爾世界最top，呢句真係用屎眼睇波先會講得出口

搞笑咩大佬

全盛奧燒係創造力方面世界最top 真係好難否定

全盛波叔頭槌同遠射方面世界最top 真係好難否定

我講緊overall比較牙師兄

波叔頭槌遠射係勁 但一定唔係世界最top
都話咗 02德國 一定更需要波叔
而係德國足球界 波叔地位亦更高
但係兩type波 冇得比邊個勁啲
只可以代入情景 例如係14德國 遇到兩個全盛 又只可以揀一個
我會揀奧燒多啲
因為中場指揮有卻老 領袖有小豬拿姆 前場又傷咗萊斯
但18德國 我就揀波叔 分組賽出局 好明顯係軍心不穩
靠舉手/卻老都壓唔到場 所以要波叔帶隊

我講緊嘅全盛overall實力，係回緊上面條友，你就喺度玩情景題我夠知兩條友唔同type無得比啦
我係唔撚同意上面嗰句全盛奧燒係世界最top牙，明唔明？
就算係唔同type，全盛波叔係帶得起隊波，佢踢唔擅長嘅攻中位都交到貨。相反條奧燒全盛極都只係一件陪襯品，佢隊隊波都孭唔起大旗
咁點會全盛奧燒係世界最top而波叔唔係呀，佢比都比唔上波叔啦。既然波叔唔係最top，奧燒條友就更加無可能係世界最top
咪撚同我講佢邊個邊個範疇好撚世界級
梅拿走位同創造空間能力夠世界最top啦，屌你計overall世界最top前鋒嘅話佢撚入流咩
成撚日J奧燒，講真佢創造力連當年迪斯拿都比唔上啦世界最top叫奧燒收檔返土耳其啦

我係唔同意你呀 明未呀盲反
你講極都係波叔帶起隊波
但又叫我咪撚同你講奧燒某範疇世界級
搬龍門搬到咁 點撚樣講呀
全盛奧燒就係當時世界最top攻中
全盛波叔係當時世界最top b2b
但你話波叔一定勁過奧燒 我就唔撚同意 因為冇撚得比
清楚明白未 盲反就縮埋一邊 咪撚回我

芬寧斯一流

藍斯？廢柴來㗎喎

唔撚夠講就話人盲反
返去幫奧燒含撚啦

拎亞軍拎到手軟

唔知點形容
但佢踢拜仁同國家隊果時就係一個好有霸氣既精神領袖

02年高路斯腳下巧夫真係好唔掂，剩係識頂頭鎚
之後果幾季係不來梅先進化到全能型國際級中鋒

一定係yaya喇
癲撚到樣樣都有

On99 自己拎啲非足球既野黎反 仲唔係盲反
我同你講 奧燒夠膽出聲反共 我就撐硬佢既
你攬係你個二奶慢慢奶德足總啦

垃圾一件

法比加斯勁d

全盛奧斯爾有幾勁 至少摩連奴有答案
一個極少數摩佬可以唔使佢防守嘅球員
連卡卡摩迪都郁唔到佢個位

強如馬達 都俾摩佬當垃圾咁掃去曼聯
奧斯爾就驚到連借巴亞去阿仙奴單deal都即刻叫停

波歷克呢？
摩連奴等到自由轉會免簽
就算去到車路士 都從來唔係摩連奴嘅必然正選

人地top fit奧斯爾係入選fifa定uefa全年最佳十一人
呢樣已經證明咗佢係嗰個位置嘅世界頂尖
唔覺得話佢top有咩問題

雖然的確唔同類型
但如果你問摩佬 問C朗 問雲加
你想要全盛奧斯爾定全盛波歷克
我覺得佢地都會揀前者
至少唔係嗰位波叔迷講到咁一文不值 相距咁大先囉

Ballack係傳統德國嘅全能中場，弱化版艾芬堡，最啱踢box to box，當時德國因為無進攻人才所以先推佢向前，所以我覺得佢喺拜仁、車路士同德國一直都係踢緊唔係最擅長嘅位置，不過佢都會踢出一流水平。而Ozil就係天才型球員，德國隊極少出產嘅10號。
比實力，Ballack就射門頭槌12碼防守都好過Ozil，Ozil就傳送同大局觀係世界級
比貢獻，Ballack同Kahn一力帶隊德國入決賽，仲要係8強、4強入決勝球。雖然Ozil14世盃奪冠有好大功勞，但老實講當屆佢表現絕對唔係隊中最好嗰個。
比領袖才能，呢點唔需要講明都知邊個優勝
比戰術性，Ozil需要一個較穩定同比佢有發揮空間嘅戰術體系，Ballack就位置上比Ozil多元，而且可以勝任進攻或者防守位置

雖然各有優勢，Ballack係可以將隊波由60分帶領到變85分，Ozil就似係錦上添花，將隊波由85分變成95分咁。平心而論，全盛Ozil嗰種才華真係世間少有，但你問我，我會認為全盛Ballack對球隊嘅作用(唔係單純指兩者嘅實力)係大過Ozil。

何況，我心目中認為全盛Ballack(01-02、04-05)同全盛Ozil(11-13)都係世界top class，其實有咩好嘈利申，睇咗20年德國波

同謝拉特差唔多

無啦啦變左同奧燒比

如果單憑一個領隊用人就去判斷兩個球員嘅高低，我認為係好唔客觀，因為領隊用人始終有個人喜惡。如果照你思維，路維同樣教過兩個人，Ballack喺路維麾下(06-09)係絕對嘅隊長同戰術核心，反而佢雖然好錫Ozil，Ozil咁多年都係極受重用，但未能算戰術最核心嗰個，德國中場最重要嗰個，10-14係小豬，14打後係Kroos。當然，我呢個推論其實都唔係嚴謹，但我只係按你嘅思路咁講。

另外，Ballack點解唔受摩連奴重用呢，一來係佢初頭未適應英超，更重要一點係因為Ballack同舒夫真高都係油王指名買返嚟，逼摩連奴去用，結果兩個都唔受重用，部分原因因為唔適應，部分原因係因為油王同摩連奴嘅關係。況且，Ballack免費轉會唔係因為車路士/摩連奴唔重視佢，反而係因為要喺拜仁身上買走件主力係極極極極極難嘅事(太多例子)，Ballack亦都係因為堅持自由身走所以先同漢尼斯鬧翻。

至於你話「人地top fit奧斯爾係入選fifa定uefa全年最佳十一人，呢樣已經證明咗佢係嗰個位置嘅世界頂尖」，按你咁講，Ballack曾經贏過UEFA年度最佳中場，德國史上得佢贏過呢個獎，我又可唔可以話「呢樣已經證明咗Ballack係嗰個位置嘅世界頂尖」呢？

你提到個人榮譽，咁Ballack試過金球獎排第5名，相反Ozil好似最高係排第11名；Ballack贏過3次德國足球先生，相反Ozil未贏過；Ballack入02、06世界盃明星陣容，Ozil14、18都無份。

當然，我唔係貶低Ozil，Ozil係德國好難得先見到嘅天才，而Ozil同Ballack兩個全盛時期，我認為都係當時世界最top之一。

喺我眼中世界最top攻中係小白 大衛施華 美斯 施丹 卡卡 等等 奧斯爾整體都明顯低一班

同埋上面個巴打Ballack孭得起隊波，Ozil孭唔起，呢樣係真係符合事實

Ballack試過帶領利記、德國入決賽，即使後尾踢唔擅長嘅進攻中場，比馬加夫玩撚殘之下都帶到拜仁連續兩年雙冠(當年德甲競爭程度同宜家好唔同)。反而Ozil咁多年真係做極都係輔助角色，Ozil真正做核心帶得起隊，可能真係得09年U21歐國盃。

能力上，ozil作用太單一
性格上，佢冇leader特質

波歷克狂X阿沈

睇嚟清都係一分子

頂頭槌既話 佢應該係世界級
細個睇覺得佢好勁

火箭頭槌
砲彈遠射
力的表現

二奶保證

手殘，入決賽

全面，乜都有

英超意甲西甲邊一個中場打法能力最接近佢？

戰術上佢少控波者
本身控球基本功唔錯

波叔射12碼既精神力係強大

比亞荷夫先世界級
波差左d
因為大多主要後上攻門

近廿年黎講 德國佢算勁 top3 中場
佢 小豬 卻奧斯
奧燒國家隊無咩佳作唔入流啦 穩定度太低 名過其實吹大左
奧燒最撚勁咪 皇馬個時 講到尾
後期佢都係踢個幾腳波 身體質素又差 邊有得比

施多夫 史膠斯？

呢啲問題 去德國網 問德國人 相信7 成人 都揀Ballack

咁就不如講埋心理質素 波歷克絕對係硬漢 鐵漢子個種
奧燒啦喎

淨計國家隊卻奧斯咪同奧燒差唔多
18年一無左小豬

小豬真係比人低估咗，當然有人會屌佢周身刀無張利，又或者鬧佢當年12碼唔敢睇
但老實講13拜仁、14德國，佢個角色都係無人能夠取代，尤其係戰術作用
Kroos國家隊一無咗佢喺隔離，大家都見到係咩境況
好在宜家叫做有Kimmich頂到個6號位，靠Gundogan、Rudy、Can就真係R.i.p

10年代唔敢話勁過yaya，全能中場第二都唔過份啦

耶耶托尼 yeah yeah yeah

唔傷既話就係 真係晒左

咁又未去到咁勁，講緊近似類型打法嘅
Deep-lying有Xabi、Xavi、Pirlo，全能有Modric、Vidal
小豬能力上逐樣比可能比唔上上述呢幾個

費蘭尼 不過得身位跳頂有得比

波歷克靠身體質素多好多
費蘭尼係頂得跳得 但其實唔太衝得
波歷克後上嗰下成部六四咁

邊有咁嘅推進力 仲有yaya係講緊英超入到廿球 除咗林伯都冇中場做到

都唔係可能
比唔上係事實
佢係勝在夠平均

老老實實從來唔覺得小豬係世界級

點解會有人話波叔二線
屌那星，佢帶隊時隊德國廢到嘔
無佢，8強都入唔到

08年有邊隊可以踼贏閪班牙
果期得荷蘭有機贏

佢入波叔數

全盛波叔可以擔大旗
可惜去英超嗰陣已過高峰期
睇唔到佢踢拜仁同國家隊以外嘅實力
奧燒就睇得好清楚佢唔踢皇馬
踢阿記咩表現

全盛唔係利華古遜咩

球霸
所以德國隊告別賽都唔比佢踢

踢拜仁嗰陣高峰啊

榮譽係嘅 但我覺得利華fit啲

都係德甲山寨王
踼歐聯拜仁嗰陣人腳唔夠做

嗰時拜仁前面得個馬卡爾

交接期
上一輩老
買返嚟接班嗰啲質素又一般
難為了波叔

CLS
波歷克比連登仔講到一文不值咁濟

前鋒仲有比沙路，中場都有薛羅拔圖 史高爾 戴斯拿 兩年輸比AC米蘭 一年輸皇馬 一年輸摩連奴車仔都無可厚非

戴斯拿一季踢得十場八場
史高爾老啦

後防好似係古科亞 迪米捷利斯呢d?

話ozil高班過佢

我睇番歷史陣容，中堅有 雲拜頓/迪米/古科/艾斯美呢堆
波叔年代早兩年有高華，後兩年買左盧斯奧。
左右閘仲係沙洛李沙拉素後兩年有拿姆

北京電視機果陣可以追足球証一條街

成個藝術家咁 玩抑鬱 出都出唔到

又係果D收左皮先開始俾人吹奏 何來星味

Agger

果個年代 德甲第一球星就係二奶波 World-class Middlefield Player

都唔明同Ozil比黎做咩 唔好同紐亞比? 一個係全能鐵人 一個係Playmaker

Ballack能傳善射 其實佢同IQ150踢法好似 但唔知點解佢落場同撚伯就夾到 但撚伯同君子就年年都雙特問題 咁樣黎睇 二奶波係配合性上都唔應該被低估

波歷克成3張先過英超都踢得okay
嗰時英超仲要明顯勁過德甲

大雪櫃係波歷克走左先買

利申: 軌

到宜家都唔明撚伯同二奶波係點樣共存

essien ballack lampard

lampard gerrard 是撚但

有純防中艾辛掃波, 林伯同波輪流上, 容易夾d

有得煮~艾辛

艾辛一定一定唔係純防中

所以夾返埋黎睇 果陣既拜仁邊有咁超班 真正一線都數唔到幾多個 成績差都正常
而家果隊8連霸

係喎 睇錯

撚伯top fit一定要打433左中場
英撚長期442 又要就埋碧咸

後碧咸時代好似打過4-3-3?

撚伯 君子 玻璃維斯?

關碧咸咩事？ 英撚直到2010世界盃仲打緊442

2014 好似已經係4-3-3?

拿姆果班個撚個都有番咁上下
難為波叔帶隊殘兵入決賽仲比人屌

亞軍數目無人能及

睇番係2014先轉433，但唔係上面講果班人了
夏格維斯無擔正過，巴利同柏加搭是但一特

有閪分別
都係二線
其實英撚最勁果期係碧咸+史高斯
雙特不了

車三中場有艾辛逗住+波叔會就林伯少啲離開位置
英撚雙中場仲要擺兩個鍾意後上嘅中場
防線點頂得順

佢拎過德甲冠軍啦

我到呢刻都唔明點解now or never既英撚咁撚廢
個個位都星
但踢出黎屎過碧咸+史高斯+奧雲

計國家隊亞軍唔夠球神勁

撚伯一定要打433
442就出第二個守君子攻好過

去到後期再加埋迪高

其實迪高有咩勁？

傳控扭射罰球都有 仲有森巴味
但去車嗰時已回塘